<!-- Теоретичні питання -->

1. Опишіть своїми словами що таке Document Object Model (DOM)

DOM це інтерфейс сайта яким ми можемо маніпулювати довати видаляти елементи редагувати тощо

2. Яка різниця між властивостями HTML-елементів innerHTML та innerText?

innerHTML дозволяє отримувати та змінювати html код включаючи теги 
innerText дозволяє отримувати та змінювати лише текст і він враховує властивості тексту чи він видемий чи ні

3. Як можна звернутися до елемента сторінки за допомогою JS? Який спосіб кращий?

getElementById — за ID
getElementsByClassName — за класом.
getElementsByTagName — за тегом.
querySelector — за CSS-селектором 
querySelectorAll — знаходить всі елементи за CSS-селектором.

4. Яка різниця між nodeList та HTMLCollection?

NodeList — це колекція всіх вузлів (елементів, текстових вузлів тощо), які можна отримати за допомогою методів як querySelectorAll

HTMLCollection — це також колекція елементів, але вона містить тільки елементи HTML 